{
  "topicId": 4,
  "questions": [
    {
      "questionId": 1,
      "question": "¿Cuál es el objetivo principal de la administración de redes?",
      "options": ["Instalar impresoras", "Gestionar y monitorizar dispositivos y recursos de red", "Configurar cuentas de usuario", "Actualizar navegadores web"],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "questionId": 2,
      "question": "¿Qué protocolo se utiliza para supervisar y gestionar dispositivos de red?",
      "options": ["HTTP", "FTP", "SNMP", "LDAP"],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "questionId": 3,
      "question": "¿Qué puerto utiliza SNMP para que el agente escuche las peticiones?",
      "options": ["80/TCP", "161/UDP", "143/TCP", "25/TCP"],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "questionId": 4,
      "question": "¿Qué herramienta es una plataforma avanzada de monitorización de redes?",
      "options": ["Zabbix", "Excel", "Apache", "Outlook"],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "questionId": 5,
      "question": "¿Qué RFC definió la primera versión de SNMP?",
      "options": ["RFC 1918", "RFC 1441", "RFC 1450","RFC 1157"],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "questionId": 6,
      "question": "¿Qué comandos básicos soporta SNMPv1?",
      "options": ["PING, TRACEROUTE y NETSTAT",  "ADDUSER, DELUSER y PASSWD", "COPY, MOVE y DELETE","GET, SET y TRAP"],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "questionId": 7,
      "question": "¿Qué característica de seguridad le faltaba a SNMPv1?",
      "options": ["Soporte de IPv4", "Compatibilidad con routers", "Encriptación y autenticación segura", "Gestión de impresoras"],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "questionId": 8,
      "question": "¿Cuál es la versión más utilizada de SNMPv2?",
      "options": ["SNMPv2u", "SNMPv2*", "SNMPv2c", "SNMPv2s"],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "questionId": 9,
      "question": "¿Qué ventaja introdujo SNMPv3 frente a versiones anteriores?",
      "options": ["Mayor velocidad de red", "Compatibilidad con IPv6", "Autenticación y encriptación avanzadas", "Uso de comandos SQL"],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "questionId": 10,
      "question": "¿Qué significa LDAP?",
      "options": ["Local Data Application Program", "Linux Data Access Process", "Low Delay Authentication Protocol","Lightweight Directory Access Protocol"],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "questionId": 11,
      "question": "¿Qué versión de LDAP es la más utilizada actualmente?",
      "options": ["Versión 1", "Versión 2", "Versión 3", "Versión 4"],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "questionId": 12,
      "question": "¿Sobre qué protocolo de transporte funciona LDAP?",
      "options": ["UDP", "TCP/IP", "ICMP", "HTTP"],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "questionId": 13,
      "question": "¿Qué servicio de directorio de Microsoft se basa en LDAP?",
      "options": ["Nagios", "Active Directory", "SolarWinds", "Zabbix"],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "questionId": 14,
      "question": "¿Qué protocolo se utiliza para asegurar las comunicaciones LDAP?",
      "options": ["LDAPS", "SNMPv3", "SFTP", "TLS-POP3"],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "questionId": 15,
      "question": "¿Qué elemento en LDAP se usa para controlar permisos de acceso a los directorios?",
      "options": ["RFC", "DNS", "ACL (Access Control Lists)", "SMTP"],
      "correctAnswer": 2
    }
  ]
}
